\documentclass{IEEEcsmag}

\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue,linkcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\expandafter\def\expandafter\UrlBreaks\expandafter{\UrlBreaks\do\/\do\*\do\-\do\~\do\'\do\"\do\-}
\usepackage{upmath,color}

\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}  

\jvol{1}
\jnum{1}
\paper{1}
\jmonth{Noviembre}
\jname{ITICs letters}
\jtitle{Proyectos Integradores}
\pubyear{2023}
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}


\setcounter{secnumdepth}{0}

\begin{document}

%imprimir código
\lstnewenvironment{javaCode}[1][]
{\lstset{
    language=Java,
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
    numbers=none, % Modificado: quitar los números de línea
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    tabsize=4,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    frame=single,
    captionpos=b,
    floatplacement=!h,
    #1
}}
{}


\sptitle{Proyecto Integrador de Primer Semestre}

\title{Software de resolución de problemas de Ingeniería }

\author{Martinez Martinez Freyra Wendy}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Mera Ibarra Carol}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Gonzales Yañez Dulce Karen}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Mendoza Calva Marco Antonio}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Gómez Mejía Eduardo}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

%\author{Third Author III}
%\affil{Institute, City, (State), Postal Code, Country}

\markboth{ITSOEH/ITICS/PROYECTO INTEGRADOR PRIMER SEMESTRE}{THEME/FEATURE/DEPARTMENT}

\begin{abstract}
Un resumen (abstract) En este informe, se presenta una metodología efectiva para resolver problemas de ingeniería. Se abordan ejercicios como calcular el ángulo entre una recta y el eje horizontal, encontrar la ecuación de una recta que pasa por dos puntos, convertir números decimales enteros a su equivalente binario y convertir números binarios a decimales. Se propone un enfoque estructurado y paso a paso para abordar estos problemas, brindando claridad y precisión en los resultados.
\end{abstract}

\maketitle
\chapteri{D}urante este proyecto de software de resolución de problemas de ingeniería, trabajamos en equipo utilizando la metodología de las 6 D's para resolver ejercicios de geometría analítica, álgebra y matemáticas discretas con Java. Adquirimos experiencia en programación, además en desarrollo de soluciones prácticas mediante el cálculo de ecuaciones de rectas y ángulos, así como la resolución de ecuaciones cuadráticas y conversiones numéricas.

\clearpage

\input{LaTeX/Ex1}
\clearpage

\input{LaTeX/Ex2}
\clearpage

\input{LaTeX/Ex3}
\clearpage

\input{LaTeX/Ex4}
\clearpage

\input{LaTeX/Ex5}
\clearpage

\input{LaTeX/Ex6}
\clearpage


\section{CONCLUSION}
En conclusión , los programas presentados demuestran un rendimiento satisfactorio en sus funciones fundamentales. Sin embargo, existe margen para mejorarlos al incorporar información adicional pertinente a cada problema específico. Esta mejora sería beneficiosa para lograr una mayor precisión y comprensión de los resultados obtenidos, permitiendo así adaptar los programas de acuerdo a las necesidades individuales de los usuarios.
\vspace*{-8pt}


\def\refname{REFERENCES}

\begin{thebibliography}{1}
\subsection{\textbf{\textit{Referencias}}}
 \item Graficando Ecuaciones con Forma Pendiente-Intersección. (s/f). Nroc.org. Recuperado el 25 de noviembre de 2023, de \url{https://content.nroc.org/Algebra.HTML5/U04L1T3/TopicText/es/text.html}\\
 \item Ecuación de la recta en su forma pendiente - intersección. (2016, abril 1). Mi Profe. \url{https://miprofe.com/ecuacion-de-la-recta-en-su-forma-pendiente-interseccion/} 
 \item Gráfica de una recta. (s/f). Unam.Mx. Recuperado el 25 de noviembre de 2023, de \url{http://prepa8.unam.mx/academia/colegios/matematicas/paginacolmate/applets/matematicas_V/Applets_Geogebra/graficarectas.html}
\item Repaso de las gráficas de rectas en la forma pendiente-ordenada al origen (artículo). (s/f). Khan Academy. Recuperado el 25 de noviembre de 2023, de \url{https://es.khanacademy.org/math/algebra/x2f8bb11595b61c86:forms-of-linear-equations/x2f8bb11595b61c86:graphing-slope-intercept-equations/a/graphing-lines-review}
\subsection{}

\subsection{\textbf{\textit{Referencias}}} 
\item 
/u/anaserradobayes. (2016, diciembre 20). Representación gráfica de ecuaciones de segundo grado. GeoGebra. 
\url{https://www.geogebra.org/m/kYUBXrkw}\\
\item 
Castro, E. N. F. (2020). Ecuaciones de segundo grado. Con-Ciencia Boletín Científico de la Escuela Preparatoria No. 3, 7(13), 24-26.
\url{https://repository.uaeh.edu.mx/revistas/index.php/prepa3/article/view/5179/6629}
\item 
\subsection{\textbt{\textit{Referencias}}}
\item Pardiño, F. F. (2023b, febrero 2). Distancia entre dos puntos ¿cómo calcularla? [Ejercicios resueltos]. Recuperado de
 \url{https://matetres14.com/distancia-entre-dos-puntos/}\\
\item Recta tangente a una circunferencia. secante de una circunferencia. recta exterior a una circunferencia. (s. f.-c). Recuperado de
\url{https://calculo.cc/temas/temas_geometria/fig_geometrica/teoria/circunferencia.html}
\subsection{}
\subsection{\textbf{\textit{Referencias}}}   
\item 
Mano, M. M., & Gonzalez, J. F. (2003). Diseño digital. Pearson Educación.
 \url{http://aniei.org.mx/paginas/uam/Descargas/Recursos/Diseno_Digital_de_Morris_Mano.pdf}\\
\item 
de la Computación, H. A. V. M. P. de C. (s/f). Representación de números en binario. Uson.mx. Recuperado el 23 de noviembre de 2023, de \url{http://euler.mat.uson.mx/~havillam/ca/Common/Capitulo2.pdf}
\item 
Ingeniería, P. P. [@Pasosporingenieria]. (2022, agosto 6). NÚMEROS BINARIOS NEGATIVOS (Representación COMPLEMENTO A 2). \url{Youtube. https://www.youtube.com/watch?v=JQyN0D_2X_M}
\subsection{}  
\subsection{\textbf{\textit{Referencias}}}                                                      \item Sistemas Binarios y Decimales. (s. n.). Recuperado de 
\url{https://ed.team/blog/sistemas-binarios-y-decimales}                                 
\item   Maol, M. (2022, abril). CONVERTIR de BINARIO a DECIMAL - Ejercicio #1 [Vídeo]. YouTube. 3:36 minutos. \url{https://www.youtube.com/watch?v=-4rUKlNeCEs}                                 \item Khan Academy. (2023, 25 de noviembre). Números binarios (artículo). Recuperado de \url{https://es.khanacademy.org/computing/ap-computer-science-principles/x2d2f703b37b450a3:digital-}
\subsection{}
\end{thebibliography}\vspace*{-8pt}


\begin{IEEEbiography}{Freyra Wendy Martinez Martinez}{\,}
    tiene 18 años y vive en Tlaxcoapan Hidalgo,  que desde sus 14 años demostró su interés por resolver problemas de tecnología,  su meta a corto plazo es saber programar bien y ser una estudiante destacada por sus conocimientos para poder terminar su carrera universitaria como ingeniera.
   Le gusta jugar videojuegos en sus tiempos libres y pasar tiempo con su mascota 
   \url{https://github.com/Freyramartinez}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Mera Ibarra Carol}{\,} es una estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones con el interés de adentrarse a explorar la carrera con el fin de hallar una especialidad la cual ejercer sin embargo entre sus intereses se encuentra el trabajo remoto. 
    El objetivo principal es completar cada semestre de la carrera de ITICs satisfactoriamente.
    \url{https://github.com/CarolMeraIbarra}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Dulce Karen Gonzalez Yañez} Es un estudiante de Ingeniería de tecnologías de la Información y Comunicaciones. Nació en Cuidad de México. Se crío y actualmente vive en Actopan Hidalgo. Tiene una actitud positiva, es perseverante y está dispuesta a enfrentar desafíos técnicos. La meta principal de Karen es convertirse en un desarrollador web altamente competente y tener la capacidad de crear aplicaciones web escalables y de alta calidad. Aspira a combinar sus habilidades técnicas con un enfoque centrado en el usuario para crear experiencias web excepcionales.
    \url{https://github.com/GonzalezKarencin}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Mendoza Calva Marco Antonio }{\}es un estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones con una pasión a las Ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones. Nacio y se crio en  Mixquiahuala de juarez hgo, desde temprana edad mostró un gran interés  por poder cumplir el logro de estar en una universidad  y cumplir lo que siempre se propuso . Aunque sus intereses pueden parecer diversos, busca la manera de poder alcanzar sus objetivos . Estos medios le han enseñado la importancia de la perseverancia, la resolución de problemas y el trabajo en equipo. El objetivo principal es completar sus estudios universitarios en ITICs, con especialización en ciberseguridad y hacking. Sueña con trabajar en el campo de la ciberseguridad , protegiendo sistemas e información vital .
 
    \url{https://github.com/MARCOANTONIOMMMMM}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Eduardo Gómez Mejía}{\,}
    Desde su infancia, este estudiante ha sentido un profundo interés por los avances tecnológicos que ocurren en el mundo. Nacido en Actopan, una ciudad en el estado de Hidalgo, actualmente estudia la Ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones. Su pasión por aprender constantemente lo impulsa a explorar nuevas áreas de conocimiento. Específicamente, siente una gran curiosidad por temas como la ciberseguridad, las redes y el Internet de las cosas. \url{https://github.com/GomezEdu}
\end{IEEEbiography}

\end{document}

